\defmathtask[task=1203,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Wed, 22 Mar 2017}
\huge

В одном баке было 140~л воды, а в другом~---~108 л. В баках
одновременно открыли краны.  Из первого бака ежеминутно вытекает 5 л
воды, а из второго~---~6 л. Через сколько минут во втором баке
останется в 2.5 раза меньше воды, чем в первом?

% task text
\begin{solution}

  Через \( t \)~минут в первом баке останется \( 140 - 5t \) литров воды, а во втором
  \( 108 - 6t \) литров. Составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    140 - 5t &= 2.5(108 - 6t)\\
    140 - 5t &= 270 - 15t\\
    15t - 5t &= 270 - 140\\
    10t &= 130\\
    t &= 13
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{13} минут.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
